中國用戶湧入Clubhouse躲避審查 討論新疆、台獨、香港議題

中國用戶湧入Clubhouse躲避審查 討論新疆、台獨、香港議題

美國新興語音社群平台Clubhouse大規模湧入逃避言論審查的中國網友，上面「中文房」討論的議題包括新疆集中營、台獨、香港國安法等等。（法新社）

2021/02/07 14:51
〔即時新聞／綜合報導〕美國新興語音社群平台Clubhouse，在特斯拉執行長馬斯克（Elon Musk）也投入使用後在全球爆紅，而中國用戶為了避免被當局言論審查，出現大規模湧入Clubhouse的現象，上面「中文房」討論的議題包括新疆集中營、台獨、香港國安法等等。

據《路透》報導，中國禁止使用臉書、推特和YouTube等西方社群媒體APP，而且嚴格監控網路避免出現有損共產黨威嚴的言論。至於尚未受到中共當局審查的Clubhouse，只能在iOS設備上使用，而且在中國的App Store無法下載，不過中國用戶自己找到出路，他們透過更改App Store的位置來取得Clubhouse。

《路透》查訪了許多中文房，在其中發現有個圍繞香港政治議題的房間，裡面有民運份子、記者和藝術家討論了香港支持美國前總統川普的相關狀況，另外還有中文房聚集了中國、台灣和香港的網友進行交流。

Clubhouse只能透過現有會員的邀請進入聊天房，目前在中國網拍上邀請碼的售價在50至400人民幣（約新台幣216元至1730元）之間，尚不清楚為何中共政府讓Clubhouse持續在中國境內發展。

不過，外界先前傳出Clubhouse背後的技術是來自於中國科技公司「聲網」（Agora），也就是說假如中國政府有需要，聲網就必須交出使用者個資，對於這起傳聞Clubhouse和聲網都沒有回應。

下屌原來又係中資 屌你老母

尚不清楚為何中共政府讓Clubhouse持續在中國境內發展

一個可控既「反對平台」

咩係Clubhouse
咩係快手

全部都黎得太快跟唔切

錫安

引蛇出洞

老毛用過

新年習大大開聲要拉要鎖就好笑

技術係中國，server都唔會喺中國啦除非有backdoor clubhouse發現唔到

外界先前傳出Clubhouse背後的技術是來自於中國科技公司「聲網」（Agora），也就是說假如中國政府有需要，聲網就必須交出使用者個資，對於這起傳聞Clubhouse和聲網都沒有回應。

快手就好撚耐...Clubhouse就上年已經有 呢排hit左好多

香港D 創科去撚曬邊 點解人地D Social Media Startups 可以葬9其他Social Media Ge

你有冇一個13億既database比人tune個algo派content先
同埋中國年中死幾多間先出到十間 未講大把野都係abt有份投 冇得比

香港藍C支持創科屌7D年青人唔努力創業又唔乖乖返工
唔通港共得 膠膠Van EasyVan D 19 call 台科技

Klook 係唔係有13億人Ga

講social media你就講klook

我就係問緊點解無Social media 創科Ge 得物流, Virtual Bank, Fintech 誠哥都有投FB ga

Clubhouse支那野連登咁都吹捧到，點解淘寶抖音就屌，屌你老母連登仔係建制派?雙重標準

又一個main stream media

server喺上海

【認真正視聽】近期假安心app同Clubhouse安唔安裝大論戰嘅盲點

大鳴大放2.0